司法機構：訴訟人士如欲預留座位旁聽需向法庭申請

高等法院法官陳慶偉昨日的判詞提到，審訊前行政長官曾蔭權案時，有公關安排前高官旁聽，目的在於告知陪審團曾蔭權為好人，並有社會不同光譜人士支持。司法機構回覆表示，不評論法庭的司法判決。

至於曾蔭權的公關或親友，事先有否申請預留座位旁聽，司法機構說一般而言，訴訟人士如果希望預留座位旁聽，需向法庭申請，司法機構會按法庭指示，作適當安排。

曾蔭權回應，在過去數年的困難日子，很感激不少市民和朋友，對他和家人表達深切關懷及支持。前律政司司長黃仁龍反駁，當日是自發到庭。前財政司司長曾俊華指，出席聆訊，純粹出於對朋友關心。